\KOMAoptions{ %
DIV=11,
BCOR=0mm,
paper=a4,
fontsize=12pt,
parskip=half,
twoside=false,
titlepage=true
}

\usepackage[ %Zeilenabstand
singlespacing %onehalfspacing,doublespacing
]{setspace} 

% loescht voreingestellte Stile
\clearscrheadings
\clearscrplain
%
\ohead{\pagemark} % Oben aussen: Seitenzahlen
\ihead{\headmark} % Oben innen: Kapitel und Section
\ofoot[\pagemark]{} % Außen unten: Seitenzahlen bei plain

\automark[section]{chapter} %[rechts]{links}

%Hyperlinks und PDF-Eigenschaften

\hypersetup{%Farben 
colorlinks=true, 
breaklinks=true, 
citecolor=red, 
linkcolor=blue, 
menucolor=red, 
urlcolor=cyan, 
bookmarksopen=true, 
bookmarksopenlevel=0, 
% pdftitle={\titel}, 
pdfauthor={\Verfasser}, 
pdfcreator={\Verfasser}, 
% pdfsubject={\titel}, 
% pdfkeywords={\titel} 
plainpages=false,% zur korrekten Erstellung der Bookmarks 
hypertexnames=false,% zur korrekten Erstellung der Bookmarks 
% hyperindex=true,
}
